\correction
%
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Quelle grandeur physique étudions-nous ?}
	Nous pouvons identifier la composition d’un solide grâce à sa masse volumique !
\item \aide{Pas de piège… Cet outil est…}
	Nous mesurons la masse d’un solide avec une balance.\\
	La masse du cylindre est $m = 8,0 \;\unit{g}$.
\item \aide{Il s’agit ici de mesurer le volume d’un solide, quelque soit sa forme.}
	Nous pouvons suivre le protocole suivant :
	\begin{enumerate}[label=\alph*.,]
		\item Verser de l’eau dans une éprouvette graduée.
		\item Relever le volume d’eau.
		\item Immerger le solide dans l’eau.
		\item Relever le volume de l’eau avec le solide.
		\item Faire la différence des deux volumes mesurés pour avoir celui du solide !
	\end{enumerate}
	\phantom{phantom}\moinsligne
	\attention{Cela ne fonctionne uniquement si… le solide coule !}
\item \aide{Mesurons les volumes…}
	\begin{equation*}
	V = V_{eau\&cylindre} - V_{eau}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\left\{
	\begin{aligned}
	V_{eau} &= 33 \;\unit{m\ell} \\
	V_{eau\&cylindre} &= 36 \;\unit{m\ell}
	\end{aligned}
	\right.
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	V = 36 - 33
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	V = 3 \;\unit{m\ell}
	\end{equation*}
\item Calculons la masse volumique du cylindre :
	\begin{equation*}
	\rho = \frac{m}{V}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\left\{
	\begin{aligned}
	m &= 8,0 \;\unit{g} \\
	V &= 3 \;\unit{m\ell}
	\end{aligned}
	\right.
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\rho = \frac{8,0}{3}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\rho = 2,7 \;\unit{g/m\ell}
	\end{equation*}
\item \aide{Nous devons utiliser tout ce que nous avons fait…}
	Nous identifions le métal grâce à sa masse volumique !
	\begin{equation*}
	\left\{
	\begin{aligned}
	\rho = 2,7 \;\unit{g/m\ell} \\
	\rho_{alu} = 2,7 \;\unit{g/m\ell}
	\end{aligned}
	\right.
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\rho = \rho_{alu}
	\end{equation*}
	Ainsi, le cylindre est composé d’aluminium !
	\attention{La précision de la valeur de la masse volumique est limitée par la précision des mesures. En réalité, nous devrions prendre $\rho = 3 \;\unit{g/m\ell}$, la précision de la mesure du volume se faisant qu’avec un chiffre !}
\end{enumerate}